【六四廿八】5院校學生會設論壇 探討香港前途不默哀

多間大專院校學生會已表明，不會出席支聯會舉辦的六四晚會，教育大學、嶺南大學、公開大學、珠海學院及理大專上學院學生會昨晚發表《聯校六四論壇聲明》，公佈將於6月3日晚舉行聯校六四論壇「思前想後，港人命運，何去何從？」論壇將不設默哀環節，聲明指，盼以六四為借鏡，「由那些行禮如儀的集會遊行，改為探討香港未來的命運該何去何從，面對中共極權港人該如何自處」。

論壇已邀請到5位嘉賓，包括退休教師區龍宇、前立法會議員黃毓民、退休傳媒人謝志峰、人民力量譚得志及支聯會副主席蔡耀昌。

五間院校的聲明指，八九六四歷史被冠以「不能忘記」、「要平反」濫調，然而至今「平反六四」遊行只有數千人上街，指「如此稀少的數字，到底是那些烈士不再為時代需要？還是討論六四已經淪為舊潮流、舊思想？」聲明又指，俗套的平反六四或悼念民主已死之說，「令人嗤之以鼻」，紙上談兵的口號已喊了28年，質問「面對一個寧願肅清異己，以恫嚇治國的政權，還有什麼討論空間？」

聲明續指，箝制言論、綁架自由在今天非新鮮事，而近年香港本土意識崛，愈來愈多年輕一代認為要將香港事務置於首位，故希望以六四為借鏡，由「行禮如儀的集會遊行，改為探討香港未來的命運何去何從」，討論六四事件對以香港為本位的意義。

論壇將於6月3（星期六）晚上8時，在公大銀禧學院D0212室舉行，主題為「思前想後，港人命運，何去何從？」，論壇不設默哀環節，嘉賓先討論80分鐘，之後設30分鐘台下交流及問答環節。

等睇教主怒屌快必同蔡狗

上年借六四討論香港前途咪討論左，今年又係同樣題目再討論，係咪行禮如儀先

因為唔敢面對、承認香港無得救，只有做共匪籠中鳥呢個事實，咪繼續清談吹水囉

連接受都唔敢，點敢諗咩自救丫

香港獨立